[{"title": "A trag\u00e9dia de Mariana (MG) e o canto do Rio Doce, Teatro Raul Cortez, Duque de Caxias", "text": "Um show emocionante,cativo e cultural com letras bem pensadas e que abordam temas culturais, a trag\u00e9dia do Rio Doce e Maiana (MG), o amor e a natureza, o Teatro Raul Cortez , em Duque de Caxias (RJ) recebe no dia 22 de Setembro o cantador Cirinho Rio Doce que canta dentro do \u201d Projeto O Canto do Vale do Rio Doce\u201d.\nConsiderado pela cr\u00edtica o maior cantador do Vale do Rio Doce, Cirinho Rio Doce nasceu em Colatina, , sendo jornalista e trabalhado em grandes jornais capixabas, como A Gazeta e A Tribuna. O artista \u00e9 ainda pintor abstrato e escritor.\nA m\u00fasica do artista \u00e9 uma viagem na cultura popular e do meio ambiente sendo de sua autoria can\u00e7\u00f5es como \u201d Caboclo pescador\u201d, \u201cTurmalina Turmatilde\u201d, \u201d Nas barrancas do Rio Doce\u201d, \u201d Catadora de caf\u00e9\u201d, \u201d Trem de Minas\u201d, \u201d Na casa do bom homem quem n\u00e3o trabalha n\u00e3o come\u201d, entre outras\u201d. Cirinho conta com 4 discos gravados,todos independentes.\nO Projeto O Canto do Vale do Rio Doce j\u00e1 recebeu v\u00e1rios artistas convidados de Cirinho, como o roqueiro Lob\u00e3o (Show beneficente as v\u00edtimas do Rio Doce\u201d) , Dalto, Tunai, Paulinho Pedra Azul, Cl\u00e1udio Nucci, Violeiro Chico Lobo, Pedro Sampaio e S\u00e9rgio Di Ramos .\nTRAG\u00c9DIA DO RIO DOCE \u2013 Morador h\u00e1 anos em uma ilha do Rio Doce, pr\u00f3ximo as divisas de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo, Cirinho conhece bem a trag\u00e9dia que aconteceu ano passado, quando milhares de toneladas de lama atingiram o manancial: \u201d Diz um ditado popular que diz que o mal nunca vence o bem,pode durar, mas n\u00e3o vence,nunca. Olhando por esse lado, posterior a trag\u00e9dia foi uma aula as pessoas que dependem, dele sobre metais pesados, esp\u00e9cies de peixes, animais anf\u00edbios e terrestres. Antes, as pessoas viam o Rio Doce e n\u00e3o sabiam de sua import\u00e2ncia para elas,depois da trag\u00e9dia da Samarco, todos sabem e querem o seu rio de volta\u201d, disse o artista.\nConforme Cirinho, h\u00e1 anos ele canta os problemas que afetam o Rio Doce . \u201d N\u00e3o oportunistas, quem acompanha minha carreira sabe que venho h\u00e1 tempos alertando sobre a seca e o surgimento de centenas de areais e sumi\u00e7os de esp\u00e9cies nativas devido a a\u00e7\u00e3o do homem\u201d, concluiu.\nO envolvimento de artista e tanto que seus filhos se chamam Fauna,Flora, Brisa e Lu\u00e1,e,suas nestas, P\u00e9tala e Aurora.\nHOR\u00c1RIO: 20H\n16 ANOS\nMEIA:R$ 10\nINTEIRA: R$ 20,00\nTearo Raul Cortez\nDuque de Caxias\nSite/blog\nhttp://ocantodovaledoriodoce.blogspot.com.br/ e baixar m\u00fasicas", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-17 13:11:14", "description": "Um show emocionante,cativo e cultural com letras bem pensadas e que abordam temas culturais, a trag\u00e9dia do Rio Doce e Maiana (MG), o amor e a natureza, o Teatro", "url": "http://portalbaixada.com.br/a-tragedia-de-mariana-mg-e-o-canto-do-rio-doce-teatro-raul-cortez-duque-de-caxias/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/cirinho-rio-doce-raul-cortez-portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-17 17:02:59+00:00", "index": 0}, {"title": "Dj Cocam\u00e1 agita hoje na Pink Elephant", "text": "Eu uma das mais badaladas boates da noite carioca recebe um dos DJs mais queridos no cen\u00e1rio musical , DJ Cocam\u00e1.\nCocam\u00e1 promete hoje agitar o evento na Pink elephant com o melhor de todos os ritmos. O evento come\u00e7a \u00e0 partir das 23 horas .", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-03 19:56:26", "description": "Eu uma das mais badaladas boates da noite carioca recebe um dos DJs mais queridos no cen\u00e1rio musical , DJ Cocam\u00e1. Cocam\u00e1 promete hoje agitar o evento na", "url": "http://portalbaixada.com.br/dj-cocama-agita-hoje-na-pink-elephant/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160801-WA0022.jpg", "date_download": "2016-09-04 00:52:20+00:00", "index": 1}, {"title": "50 Milion\u00e1rios e Dubai . DJ Jefferson agita o Doming\u00e3o", "text": "Hoje o piscinas bar vai ficar pequeno . Dj Jefferson e sua tropa prometem agitar o Doming\u00e3o . Al\u00e9m de DJ Jefferson , Os DJs Lipizinho , Charles e M\u00e1rcio Fren\u00e9tico v\u00e3o agitar tudo em S\u00e3o Jo\u00e3o de merit\u00ed .\nDj Jefferson toca no 50 Milion\u00e1rios no Piscinas Bar e mais tarde na Dubai", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-18 16:00:37", "description": "Hoje o piscinas bar vai ficar pequeno . Dj Jefferson e sua tropa prometem agitar o Doming\u00e3o . Al\u00e9m de DJ Jefferson , Os DJs Lipizinho , Charles e M\u00e1rcio", "url": "http://portalbaixada.com.br/50-milionarios-e-dubai-dj-jefferson-agita-o-domingao/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160901-WA0021.jpg", "date_download": "2016-09-18 19:03:40+00:00", "index": 2}, {"title": "Hoje tem DJ William agitando tudo na Boate L", "text": "DJ William , um dos DJs mais tops se apresenta hoje na Boate L. DJ William que se apresenta toda semana na Ezclusive Nova Igua\u00e7u , hoje estar\u00e1 agitando tudo na nova L\u00f3tus Anchieta. Confira a agenda dessa semana :\nQuarta\nExclusive \u2013 nova Igua\u00e7u\nSexta\nBeer Club \u2013 Nova Igua\u00e7u\nBoate L \u2013 Anchieta\nS\u00e1bado\nRecantus \u2013 Queimados\nDomingo\nIsland Festival \u2013 Ilha Grande", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-16 19:43:17", "description": "DJ William , um dos DJs mais tops se apresenta hoje na Boate L. DJ William que se apresenta toda semana na Ezclusive Nova Igua\u00e7u , hoje estar\u00e1 agitando tudo", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-dj-william-agitando-tudo-na-boate-l/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160912-WA0000-1.jpg", "date_download": "2016-09-16 23:02:30+00:00", "index": 3}, {"title": "Alunos, professores e escolas da rede estadual de ensino receberam premia\u00e7\u00e3o da OBMEP 2015", "text": "Nesta sexta-feira, dia 2 de setembro, 36 alunos da rede estadual de ensino, que se destacaram na 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas Publicas (OBMEP 2015), receberam suas medalhas de prata e bronze.\nO evento aconteceu no teatro M\u00e1rio Lago, no Col\u00e9gio Pedro II, em S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.\nUm dos premiados \u00e9 Gabriel de Oliveira, de 18 anos, aluno do Col\u00e9gio Estadual Nuta Bartlet James, em Nil\u00f3polis. Para o jovem, a Olimp\u00edada j\u00e1 faz parte do seu hist\u00f3rico escolar.\n\u2013 Participo da OBMEP desde o 6\u00b0 ano do Ensino Fundamental e esta foi a minha vez. Fui o \u00fanico premiado da escola e do munic\u00edpio, \u2013 comemorou o estudante.\nQuem tamb\u00e9m n\u00e3o ficou de fora foi o aluno Leandro F\u00e9lix, do Col\u00e9gio Estadual Cardoso Fontes, em Petr\u00f3polis. Com apenas 16 anos, j\u00e1 coleciona cinco medalhas.\n\u2013 A gente deve abra\u00e7ar todas as oportunidades. A Olimp\u00edada \u00e9 um grande incentivo para conhecermos um pouco mais da Matem\u00e1tica \u2013, disse Leandro, que deseja cursar Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o.\nAl\u00e9m dos alunos, tamb\u00e9m foram homenageados sete professores e 12 escolas da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o.\nOrgulhoso do resultado, o professor de Matem\u00e1tica, Marcos Assump\u00e7\u00e3o, do Col\u00e9gio Estadual Pedro \u00c1lvares Cabral, em Copacabana, explica que o pr\u00eamio tem uma grande representa\u00e7\u00e3o.\n\u2013 Al\u00e9m de servir de est\u00edmulo e exemplo para os nossos alunos, essa premia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma motiva\u00e7\u00e3o para melhorar, cada vez mais, os meus m\u00e9todos de ensino e estudo \u2013 comentou o professor.\nDireto de Xer\u00e9m, em Duque de Caxias, o professor de Matem\u00e1tica, Marcelo F\u00e9lix, do Col\u00e9gio Estadual C\u00edrculo Oper\u00e1rio, recebeu duas premia\u00e7\u00f5es. Uma como professor e outra, representando a escola, que tamb\u00e9m foi homenageada. Para o docente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel chegar a esse resultado somando a dedica\u00e7\u00e3o dos alunos e o trabalho desenvolvido pelos professores. recebeu duas premia\u00e7\u00f5es. Uma como professor e outra, representando a escola, que tamb\u00e9m foi homenageada. Para o docente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel chegar a esse resultado somando a dedica\u00e7\u00e3o dos alunos e o trabalho desenvolvido pelos professores.\n\u2013 Al\u00e9m de incentivar os jovens a participarem de olimp\u00edadas, mostrando a import\u00e2ncia dos estudos, busco mobilizar os colegas de trabalho para que tamb\u00e9m estimulem suas turmas. N\u00f3s temos esse papel de mostrar todas as possibilidades aos estudantes \u2013 ressaltou Marcelo.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-07 17:02:44", "description": "Nesta sexta-feira, dia 2 de setembro, 36 alunos da rede estadual de ensino, que se destacaram na 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas", "url": "http://portalbaixada.com.br/alunos-professores-e-escolas-da-rede-estadual-de-ensino-receberam-premiacao-da-obmep-2015/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/obmep-Premia\u00e7\u00e3o-prata-e-bronze-portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-07 20:54:58+00:00", "index": 4}, {"title": "Escritor carioca bate recorde com livro sobre bailes blacks", "text": "Com uma obra que resgata a hist\u00f3ria do movimento black nos anos 70, o escritor carioca Marcelo Gularte entra novamente para o RankBrasil.\nEle \u00e9 o autor do Primeiro livro sobre bailes blacks, come\u00e7ando a pesquisa em 2015 e concluindo a obra em 2016 com a publica\u00e7\u00e3o de um exemplar de luxo.\nO livro \u2018Movimento Black\u2019 traz 320 p\u00e1ginas, apresentando conte\u00fado in\u00e9dito constru\u00eddo com verbetes. Inicia com James Brown em 1956 e vai at\u00e9 o final do movimento, passando pela era das discotecas e culminando no primeiro disco de hip-hop em 1979, da banda americana Sugarhill Gang.\nA produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria conta com aproximadamente 500 ilustra\u00e7\u00f5es raras, oferecendo ao leitor um panorama iconogr\u00e1fico do movimento. \u201cEsse material \u00e9 muito escasso e de dif\u00edcil aquisi\u00e7\u00e3o. Conseguir reunir num livro esse grande acervo de prospectos dos bailes dos anos 70 \u00e9 extraordin\u00e1rio e ir\u00e1 ajudar pesquisadores e entusiastas que procuram compreender o surgimento dos bailes blacks\u201d, afirma Gularte.\nDe acordo com ele, o primeiro baile black no pa\u00eds ocorreu no Bairro do Catumbi no Rio de Janeiro (RJ), sob a batuta do discotec\u00e1rio Mister Funk Santos no in\u00edcio dos anos 70. \u201cEsses bailes foram muito importantes como dispositivo de sociabiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o da cultura negra e, sobretudo, conscientiza\u00e7\u00e3o de um contingente oriundo da camada popular que n\u00e3o tinha espa\u00e7o na sociedade para se expressar\u201d.\nO escritor explica que antes dos discotec\u00e1rios Ademir Lemos e Big Boy promoverem na casa de show carioca \u2018Canec\u00e3o\u2019, o famoso \u2018Baile da Pesada\u2019 \u2013 considerado o marco zero do funk no Brasil \u2013 o que se tinha na \u00e9poca para os moradores das favelas era o samba. \u201cQuem queria ouvir outro tipo de m\u00fasica precisava ir at\u00e9 as boates da Zona Sul, que n\u00e3o eram acess\u00edveis ao grosso da tropa\u201d.\nPela import\u00e2ncia do assunto, Gularte defende o movimento black como patrim\u00f4nio imaterial do Rio de Janeiro. Segundo ele, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds na Am\u00e9rica Latina que desenvolveu a cultura black power e no Rio de Janeiro o movimento floresceu como \u2018black Rio\u2019, influenciando outras capitais. \u201cEm plena ditadura militar isso deu origem ao nascimento das equipes de som e do funk carioca, um dos movimentos de cultura de massa mais expressivos do Brasil\u201d, destaca.\nA obra \u2018Movimento Black\u2019 foi premiada pela Secretaria de Estado de Cultura do Rio de Janeiro e pela Secretaria Municipal de Cultura do Rio de Janeiro, e contemplada no edital Favela Criativa em parceria com a Light, para fazer a distribui\u00e7\u00e3o gratuita nas bibliotecas, universidades e escolas p\u00fablicas do munic\u00edpio. Como o autor ainda aguarda o repasse do recurso, decidiu confeccionar um exemplar de luxo de forma independente, dando in\u00edcio \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o.\nPelo recorde brasileiro, Gularte diz que entrar para o RankBrasil mais uma vez \u00e9 muito bacana e \u00e9 a prova que de alguma maneira ele produziu algo pouco comum. \u201cNa verdade, quando inicio um trabalho geralmente n\u00e3o sei onde vai chegar, mas procuro criar bases s\u00f3lidas e relevantes para minhas pesquisas e os resultados s\u00e3o complementares\u201d, revela.\nMapeando o movimento black\nA ideia de escrever sobre os bailes blacks surgiu durante a pesquisa para o recordista compor o romance \u2018A lenda do funk carioca\u2019. \u201cPercebi que n\u00e3o tinha nenhum livro espec\u00edfico voltado \u00e0 cultura black power, que deu origem ao funk carioca e ao hip-hop de S\u00e3o Paulo a partir do in\u00edcio dos anos 80\u201d.\nA obra exigiu 10 meses de trabalho. O escritor teve acesso aos poucos conte\u00fados dispon\u00edveis em livros sobre os anos 70, mas sua maior fonte de informa\u00e7\u00e3o foi via oral, atrav\u00e9s de entrevistas. \u201cEntre os que contribu\u00edram para a produ\u00e7\u00e3o est\u00e3o Tony Minister, que inclusive \u00e9 o autor da arte da capa do livro; maestro Funk Gil, que passou um acervo de discos e imagens raras; a parceira na empreitada, jornalista \u00c9rica Magni; Dom Fil\u00f3, uma fonte preciosa; Samuel e suas muitas est\u00f3rias; Dj Nazz; Maks Peu; Paulinho Black Power; Ricardo Ultra Funk; e o produtor e discotec\u00e1rio Sir Dema\u201d.\nConforme Gularte, escrever o \u2018Movimento Black\u2019 foi uma proposta muito exigente do ponto de vista did\u00e1tico. \u201cTrata-se de uma produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria que segue um percurso \u2018underground\u2019, mapeando o nascimento da cultura black music no pa\u00eds\u201d, ressalta. O livro \u00e9 o primeiro da cole\u00e7\u00e3o \u2018Enciclop\u00e9dia do Funk\u2019, que ser\u00e1 composta por cinco volumes, cada um por d\u00e9cada.\nOutros recordes de Gularte no RankBrasil\n\u2013 Maior narra\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria com ditos populares\n\u2013 Mais r\u00e1pido a pesquisar e publicar livro de Literatura\n\u2013 Maior romance em n\u00famero de p\u00e1ginas\n\u2013 Romance com maior n\u00famero de personagens\n\u2013 Livro com a maior cronologia sobre o funk\n\u2013 Maior escultura sonora com material recicl\u00e1vel", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-14 12:07:33", "description": "Com uma obra que resgata a hist\u00f3ria do movimento black nos anos 70, o escritor carioca Marcelo Gularte entra novamente para o RankBrasil. Ele \u00e9 o autor do", "url": "http://portalbaixada.com.br/escritor-carioca-bate-recorde-com-livro-sobre-bailes-blacks/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/livro-black-music.jpg", "date_download": "2016-09-14 17:00:38+00:00", "index": 5}, {"title": "Hoje tem DJ Copinho no Cabar\u00e9 sem freio \u00e0 Festa", "text": "Hoje tem uma das festas mais badaladas da regi\u00e3o , \u00e9 a festa cabar\u00e9 sem freio. Dj Copinho ser\u00e1 uma das atra\u00e7\u00f5es do evento . Copinho \u00e9 conhecido como um dos DJs mais Tops do Rio , sempre agitando todos os eventos com um repert\u00f3rio musical variado al\u00e9m dos grandes hits do momento nas pistas .", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-12 00:00:00", "description": "Hoje tem uma das festas mais badaladas da regi\u00e3o , \u00e9 a festa cabar\u00e9 sem freio. Dj Copinho ser\u00e1 uma das atra\u00e7\u00f5es do evento . Copinho \u00e9 conhecido como um dos DJs", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-dj-copinho-no-cabare-sem-freio-a-festa/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/1240191_499750386783210_995032401_n-1.jpg", "date_download": "2016-09-17 17:02:57+00:00", "index": 6}, {"title": "Hoje tem M\u00e1rcio Fren\u00e9tico em ritmo de funknejo na Lalu Lounge", "text": "Hoje \u00e9 dia dele , DJ Marcio Fren\u00e9tico agitando tudo na Lalu Lounge no evento FunkNejo. A Lalu fica na rua Ancelmo Pereira Neves n33 via Light Nova Igua\u00e7u. O evento come\u00e7a as 23:00 hrs\nMARINA RUY BARBOSA N\u00c3O DISPENSA UM FUNKNEJO\nA Atriz Marina Ruy Barbosa sempre \u00e9 clicada emlooks exuberantes em eventos e coletivas, mas, durante entrevista \u00e0 blogueira Camila Coutinho para a s\u00e9rie #DeCarona, a noiva de Xande Negr\u00e3o, com quem pretende se casar em uma cerim\u00f4nia ao ar livre, contou qual \u00e9 o seu lado mais popular.\n\u201cAcho que as pessoas tem uma imagem minha de \u2018patricinha\u2019, muito certinha, mas quando eu estou com minhas amigas, em festa, eu me solto. Amo dan\u00e7ar funk, me jogo no funk. E tamb\u00e9m sou f\u00e3 de sertanejo\u201d, falou a atriz sobre o g\u00eanero que a aproximou do piloto e empres\u00e1rio.\nDestaque no primeiro cap\u00edtulo da s\u00e9rie\u201dJusti\u00e7a\u201d, Marina contou ainda quais s\u00e3o os atores com quem gostaria de dividir cena. \u201cTenho vontade de voltar a trabalhar com Fernanda Montenegro. Tem o Wagner Moura e o Selton Mello que s\u00e3o dois atores que eu admiro muito\u201d, disse a ruiva, que atuou com a veterana em \u201cBel\u00edssima\u201d (2006).\nApesar de j\u00e1 ter se declarado f\u00e3 de saltos, a jovem adora descansar os p\u00e9s. \u201cPara trabalho, salt\u00e3o, mas no dia de folga, nada melhor do que uma pantufinha, pipoca, cal\u00e7a de moletom\u2026\u201d, disse. Outra prefer\u00eancia contada por ela \u00e9 seu lado \u201cformiguinha\u201d: \u201cAdoro doce. Eu detesto dieta, mas tenho uns aliados, suco verde e ch\u00e1 de hibisco, para desinchar.\u201d", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-02 20:44:54", "description": "Hoje \u00e9 dia dele , DJ Marcio Fren\u00e9tico agitando tudo na Lalu Lounge no evento FunkNejo. A Lalu fica na rua Ancelmo Pereira Neves n33 via Light Nova Igua\u00e7u.\u00a0O", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-marcio-frenetico-em-ritmo-de-funknejo-na-lalu-lounge/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/08/IMG-20160812-WA0036-1-1.jpg", "date_download": "2016-09-03 00:51:25+00:00", "index": 7}, {"title": "Artista pl\u00e1stico de Belford Roxo bate recorde com minicraques em papercraft", "text": "A arte de construir objetos tridimensionais a partir de papel concedeu ao artista pl\u00e1stico Christian Gama, da cidade de Belford Roxo (RJ), o recorde de Maior cole\u00e7\u00e3o de minicraques em papercraft, reconhecido pelo RankBrasil em 2016.\nEle criou 140 miniaturas de jogadores de futebol, entre os craques brasileiros Garrincha, Pel\u00e9, Zico, Rom\u00e1rio, Barbosa, S\u00f3crates e Falc\u00e3o, e os de outros pa\u00edses como Cristiano Ronaldo (Portugal), Perfumo (Argentina) e Paolo Rossi (It\u00e1lia).\nDe acordo com Christian, a ideia de produzir minicraques em papercraft surgiu pela sugest\u00e3o de um colecionador que queria fazer para o filho especial as miniaturas em papel, devido ao alto custo dos originais. \u201cA maior dificuldade \u00e9 conseguir boas fotos dos craques e o uniforme da \u00e9poca\u201d, comenta.\nPara desenvolver a arte, al\u00e9m de papel o recordista utiliza cola, impressora e tesoura. Segundo ele, o trabalho completo entre montagem e pintura demora de uma a duas horas, dependendo do personagem. Torcedor do Vasco da Gama, o artista \u00e9 apaixonado por futebol. \u201cDesde cedo, ainda garoto, aprendi a amar esse esporte atrav\u00e9s do meu av\u00f4 Gama e de meus tios\u201d.\nAl\u00e9m dos minicraques, Christian coleciona cubee craft de futebol, shirtpaper (minicamisas), stadium paper (miniest\u00e1dios), busto paper e cards de futebol.\n\u201cTodos os itens foram produzidos por mim e ultrapassam a marca de dois mil\u201d, destaca.\nA ideia de comercializar o trabalho art\u00edstico surgiu por acaso h\u00e1 aproximadamente quatro anos. \u201cCriei um site pessoal para divulgar minha cole\u00e7\u00e3o e encontrar adeptos, mas logo virou febre e come\u00e7aram a pedir para eu vender os objetos. Neste tempo fiquei desempregado e ent\u00e3o me agarrei na arte futebol\u00edstica\u201d.\nO recordista revela que quando criou as miniaturas de jogadores famosos de futebol, logo se apaixonou. \u201cEu disse para mim mesmo: vou conquistar o t\u00edtulo de maior cole\u00e7\u00e3o de minicraques paper do Brasil e quem sabe do mundo\u201d, lembra.\nEnt\u00e3o ele focou neste objetivo e com o apoio da fam\u00edlia e dos amigos, o desejo se concretizou. \u201cEste recorde significa a supera\u00e7\u00e3o de horas pesquisando, recortando e montando. \u00c9 a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de colocar o trof\u00e9u na prateleira e o certificado na parede. Eu sou RankBrasil: a minha arte e a minha cole\u00e7\u00e3o est\u00e3o reconhecidas\u201d, finaliza.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-13 11:21:53", "description": "A arte de construir objetos tridimensionais a partir de papel concedeu ao artista\u00a0pl\u00e1stico Christian Gama, da cidade de Belford Roxo (RJ), o recorde de", "url": "http://portalbaixada.com.br/artista-plastico-de-belford-roxo-bate-recorde-com-minicraques-em-papercraft/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/craques-papel-craft01.jpg", "date_download": "2016-09-13 14:59:21+00:00", "index": 8}, {"title": "Hoje tem M\u00e1rcio Fren\u00e9tico em ritmo de funknejo na Lalu Lounge", "text": "Hoje \u00e9 dia dele , DJ Marcio Fren\u00e9tico agitando tudo na Lalu Lounge no evento FunkNejo. A Lalu fica na rua Ancelmo Pereira Neves n33 via Light Nova Igua\u00e7u. O evento come\u00e7a as 23:00 hrs\nMARINA RUY BARBOSA N\u00c3O DISPENSA UM FUNKNEJO\nA Atriz Marina Ruy Barbosa sempre \u00e9 clicada emlooks exuberantes em eventos e coletivas, mas, durante entrevista \u00e0 blogueira Camila Coutinho para a s\u00e9rie #DeCarona, a noiva de Xande Negr\u00e3o, com quem pretende se casar em uma cerim\u00f4nia ao ar livre, contou qual \u00e9 o seu lado mais popular.\n\u201cAcho que as pessoas tem uma imagem minha de \u2018patricinha\u2019, muito certinha, mas quando eu estou com minhas amigas, em festa, eu me solto. Amo dan\u00e7ar funk, me jogo no funk. E tamb\u00e9m sou f\u00e3 de sertanejo\u201d, falou a atriz sobre o g\u00eanero que a aproximou do piloto e empres\u00e1rio.\nDestaque no primeiro cap\u00edtulo da s\u00e9rie\u201dJusti\u00e7a\u201d, Marina contou ainda quais s\u00e3o os atores com quem gostaria de dividir cena. \u201cTenho vontade de voltar a trabalhar com Fernanda Montenegro. Tem o Wagner Moura e o Selton Mello que s\u00e3o dois atores que eu admiro muito\u201d, disse a ruiva, que atuou com a veterana em \u201cBel\u00edssima\u201d (2006).\nApesar de j\u00e1 ter se declarado f\u00e3 de saltos, a jovem adora descansar os p\u00e9s. \u201cPara trabalho, salt\u00e3o, mas no dia de folga, nada melhor do que uma pantufinha, pipoca, cal\u00e7a de moletom\u2026\u201d, disse. Outra prefer\u00eancia contada por ela \u00e9 seu lado \u201cformiguinha\u201d: \u201cAdoro doce. Eu detesto dieta, mas tenho uns aliados, suco verde e ch\u00e1 de hibisco, para desinchar.\u201d", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-02 20:44:54", "description": "Hoje \u00e9 dia dele , DJ Marcio Fren\u00e9tico agitando tudo na Lalu Lounge no evento FunkNejo. A Lalu fica na rua Ancelmo Pereira Neves n33 via Light Nova Igua\u00e7u.\u00a0O", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-marcio-frenetico-em-ritmo-de-funknejo-na-lalu-lounge/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/08/IMG-20160812-WA0036-1-1.jpg", "date_download": "2016-09-03 00:51:25+00:00", "index": 9}, {"title": "Artista pl\u00e1stico de Belford Roxo bate recorde com minicraques em papercraft", "text": "A arte de construir objetos tridimensionais a partir de papel concedeu ao artista pl\u00e1stico Christian Gama, da cidade de Belford Roxo (RJ), o recorde de Maior cole\u00e7\u00e3o de minicraques em papercraft, reconhecido pelo RankBrasil em 2016.\nEle criou 140 miniaturas de jogadores de futebol, entre os craques brasileiros Garrincha, Pel\u00e9, Zico, Rom\u00e1rio, Barbosa, S\u00f3crates e Falc\u00e3o, e os de outros pa\u00edses como Cristiano Ronaldo (Portugal), Perfumo (Argentina) e Paolo Rossi (It\u00e1lia).\nDe acordo com Christian, a ideia de produzir minicraques em papercraft surgiu pela sugest\u00e3o de um colecionador que queria fazer para o filho especial as miniaturas em papel, devido ao alto custo dos originais. \u201cA maior dificuldade \u00e9 conseguir boas fotos dos craques e o uniforme da \u00e9poca\u201d, comenta.\nPara desenvolver a arte, al\u00e9m de papel o recordista utiliza cola, impressora e tesoura. Segundo ele, o trabalho completo entre montagem e pintura demora de uma a duas horas, dependendo do personagem. Torcedor do Vasco da Gama, o artista \u00e9 apaixonado por futebol. \u201cDesde cedo, ainda garoto, aprendi a amar esse esporte atrav\u00e9s do meu av\u00f4 Gama e de meus tios\u201d.\nAl\u00e9m dos minicraques, Christian coleciona cubee craft de futebol, shirtpaper (minicamisas), stadium paper (miniest\u00e1dios), busto paper e cards de futebol.\n\u201cTodos os itens foram produzidos por mim e ultrapassam a marca de dois mil\u201d, destaca.\nA ideia de comercializar o trabalho art\u00edstico surgiu por acaso h\u00e1 aproximadamente quatro anos. \u201cCriei um site pessoal para divulgar minha cole\u00e7\u00e3o e encontrar adeptos, mas logo virou febre e come\u00e7aram a pedir para eu vender os objetos. Neste tempo fiquei desempregado e ent\u00e3o me agarrei na arte futebol\u00edstica\u201d.\nO recordista revela que quando criou as miniaturas de jogadores famosos de futebol, logo se apaixonou. \u201cEu disse para mim mesmo: vou conquistar o t\u00edtulo de maior cole\u00e7\u00e3o de minicraques paper do Brasil e quem sabe do mundo\u201d, lembra.\nEnt\u00e3o ele focou neste objetivo e com o apoio da fam\u00edlia e dos amigos, o desejo se concretizou. \u201cEste recorde significa a supera\u00e7\u00e3o de horas pesquisando, recortando e montando. \u00c9 a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de colocar o trof\u00e9u na prateleira e o certificado na parede. Eu sou RankBrasil: a minha arte e a minha cole\u00e7\u00e3o est\u00e3o reconhecidas\u201d, finaliza.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-13 11:21:53", "description": "A arte de construir objetos tridimensionais a partir de papel concedeu ao artista\u00a0pl\u00e1stico Christian Gama, da cidade de Belford Roxo (RJ), o recorde de", "url": "http://portalbaixada.com.br/artista-plastico-de-belford-roxo-bate-recorde-com-minicraques-em-papercraft/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/craques-papel-craft01.jpg", "date_download": "2016-09-13 14:59:21+00:00", "index": 10}, {"title": "LBV oferece vagas para cursos profissionalizantes gratuitos em Belford Roxo", "text": "A Legi\u00e3o da Boa Vontade (LBV) est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas, para os Cursos de Inform\u00e1tica B\u00e1sica e Cabeleireiro, dentro do programa Capacita\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva, com in\u00edcio imediato para ambos.\nO curso Inform\u00e1tica B\u00e1sica ainda h\u00e1 vagas, \u00e0s 3\u00aa e 5\u00aa feiras nos seguintes hor\u00e1rios: 10 \u00e0s 12h e das 13 \u00e0s 15h. \u00c0s 4\u00aa e 6\u00aa feiras das 10 \u00e0s 12 h e das 13 \u00e0s 15 h.\nPara o Curso de Cabeleireiro, h\u00e1 20 vagas para cada turma, as aulas acontecem \u00e0s 3\u00aa e 5\u00aa feiras, das 8 \u00e0s 12 h. A outra turma acontece \u00e0s 4\u00aa e 6\u00aa feiras, das 14 \u00e0s 17 h.\nEm Belford Roxo, RJ, o Centro Comunit\u00e1rio de Assist\u00eancia Social, da Legi\u00e3o da Boa Vontade, localizado na Av. Retiro da Imprensa, 467 \u2014 Centro. Para outras Informa\u00e7\u00f5es, ligue: (21) 2761-0729.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-12 11:22:20", "description": "A\u00a0Legi\u00e3o da Boa Vontade (LBV)\u00a0est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas, para os\u00a0Cursos de Inform\u00e1tica B\u00e1sica e Cabeleireiro,\u00a0dentro do programa Capacita\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o", "url": "http://portalbaixada.com.br/lbv-oferece-vagas-para-cursos-profissionalizantes-gratuitos-em-belford-roxo/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/LBV-cursos-belford-roxo_portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-12 14:58:36+00:00", "index": 11}, {"title": "Hoje \u00e9 dia de s\u00e1bado Favor\u00e1vel com DJ charles e Lipizinho agitando a noite", "text": "Hoje a dupla Neymar e Messi do Funk entra em a\u00e7\u00e3o com um super show na gruta da pedra. DJs Charles e Lipizinho prometem fazer um super show nesse fim de semana.\nAtra\u00e7\u00e3o : DJ\u2019s Charles e Lipizinho\nEvento : S\u00e1bado Favor\u00e1vel.\nA nova gruta da pedra recebe a dupla de Dj\u2019s Charles e Lipizinho que est\u00e3o bombando nas noites carioca.\nDia : 17/09 ( S\u00c1BADO )\nHor\u00e1rio : 23 hrs\nLocal : Nova Gruta da Pedra .\nEndere\u00e7o : Rua Senador Nereu Ramos , n\u00a4 153 S\u00e3o Jo\u00e3o de merit\u00ed.", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-13 00:00:00", "description": "Hoje a dupla Neymar e Messi do Funk entra em a\u00e7\u00e3o com um super show na gruta da pedra. DJs Charles e Lipizinho prometem fazer um super show nesse fim de semana", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-e-dia-de-sabado-favoravel-com-dj-charles-e-lipizinho-agitando-a-noite/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/13600298_961752283923911_4064501457261561788_n-1.jpg", "date_download": "2016-09-18 01:03:08+00:00", "index": 12}]